(篤灰) 特朗普前競選經理 同意為「通俄門」作證

特朗普前競選經理認罪 願就「通俄門」作證
4 天前

美國總特朗普前競選經理馬納福特與特別調查員穆勒達成認罪協議。這位前競選經理願與司法機構配合，使特朗普不安。他是否會就俄羅斯醜聞發聲？

（德國之聲中文網）此舉著實驚人：美國總統（Paul Manafort）表示願意就"通俄門"醜聞與特別檢察官米勒合作。這樣，他有可能成為相關調查程序中的關鍵證人。

在華盛頓地方法院的聽證一開始，他就令人驚訝地作出與此前不同的表態，承認犯有密謀欺詐美國的行為，並曾試圖對證人施加影響。

與檢方達成交易
這名前利益集團人士是在與檢方達成的一項協議的框架內做出這一認罪表態的。根據這一協議，有關洗錢及欺稅指控被撤銷。事實上，對現年69歲的馬納福特的指控不涉及對特朗普競選團隊可能曾非法與莫斯科合作的懷疑，而只涉及他曾替烏克蘭的親俄勢力從事過利益游說活動。

現在公布的相關合作會走多遠，暫不清楚。檢察官魏斯曼（Andrew Weissmann）透露，馬納夫特已提供了某些信息。

剩下的兩項指控分別涉及欺騙美國當局罪及妨礙司法罪。前者涉及馬納福特可能的不實證詞；後者與馬納福特曾可能試圖對證人施加影響有關。

因此，馬納福特現在宣布的這一合作願，望有可能曝光涉及"通俄門"醜聞的更多核心信息。美國聯邦法院通常願意以大幅降低量刑換取當事人合作，條件是，對司法而言，所獲的認知進展必須能夠量度。

對特別檢查官米勒來說，馬納福特被認為是繼特朗普前律師科恩（Michael Cohen）之後，總統親信中的第二個潛在信息來源。

白宮：與總統"毫無關系"

白宮迅速作出反應。特朗普的發言人桑德斯稱，馬納福特的認罪與總統"毫無關系"、與2016年的選戰和特朗普的勝選"毫無關系"。她稱，這兩件事必須完全分開看待。

"通俄門"醜聞成為對特朗普的總統身份的巨大負擔。他否認在對前競選對手希拉裡·克林頓圈內人士的黑客攻擊問題上與莫斯科有過任何交易。這位總統一再指控相關調查是具有政治動機的"迫害"。

特朗普大廈裡發生了什麼？

整個俄羅斯醜聞中的最大疑點之一涉及2016年6月在紐約特朗普大廈內的一次會面。據稱，在此次會面中，一名俄羅斯女律師要提供有關特朗普競選對手希拉裡·克林頓的一些"髒料"。

據媒體報道，美國調查人員正調查相關人士在與會晤有關的時間段裡相互之間不同尋常的匯款活動。此次會晤由特朗普長子小唐納德安排；特朗普女婿庫什納以及馬納福特也參加了此次會面。從2016年3月至8月，馬納福特是特朗普競選團隊一員，並任團隊負責人3個月。